隔牆有耳：港男拍縮時片揚威國際 - 李八方

隔牆有耳：
港男拍縮時片揚威國際 - 李八方

專欄專論

香港攝影師蘇嘉進（Francis）再度揚威國際！佢用縮時攝影（timelapse）及超行縮影拍攝嘅短片《ESCAPE》，喺今屆葡萄牙電影藝術及旅遊節「Finisterra Arrábida Film Art & Tourism Festival」中，獲得最佳音樂視頻第二名。

Francis花半年時間記錄郊外天堂同都市嘅美景。《ESCAPE》短片截圖

呈現港美景及打工苦況

佢話今次係首次用人物主導創作短片，能夠係芸芸高水準作品中脫穎而出，十分驚喜。
《ESCAPE》講嘅係香港人從工作地獄逃脫到郊外天堂嘅故事。Francis用咗半年時間，將中環、金鐘、尖沙嘴繁忙都市人與事，同埋飛鵝山、大澳、大帽山等美麗風景記錄低，並以人物主導，將香港人係「全球最長工時城市」打工苦況呈現。
Francis話，香港工作環境極不平衡，每個人只係掛住工作，係生存唔係生活，其實好悲慘；又話工時過長，令人忽略好多值得去做嘅事，包括陪伴家人、花時間自我調整心靈，希望港人能夠反思。
想欣賞獲獎短片，可以去以下連結：

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

Francis花半年時間記錄郊外天堂同都市嘅美景。《ESCAPE》短片截圖

勁啊

睇完片真心覺得靚

等睇專家

D郊外景拍到好靚
令到我諗澳洲

呢度之前仲d器材撚話咩6D dr低影唔到景 人地franso都係用5/6D咋喎

Sor ，睇左做港男拍縮陽片

我需唔需要笑?

好想知 40秒果到d大廈有煙出係後期加effect定真係咁？
同埋點拍片／影相整到背景好似光速咁，但係某d位又正常咁，e.g:54秒左右

睇左做港男縮揚片

睇到 港男拍片時縮 揚威國際

唔認同
我覺得ps味精相係最低層次係視覺美
再高階就係構圖/採光呢種視覺美

最高層次的美就唔再局限於視覺上

一個鏡轉去第二個鏡個下好正
點整

一定係後製

佢呢啲已經唔單止係攝影，已經係創作
創作何需焗限手法？